\beginsong{Le strade}[by={G. Carletti -- O. Veroli -- M. Petrucci}]
% \transpose{+2}

\beginverse*\nolyrics
\[E- | D | C | B] \rep2
\[E- C | G D | E- D | G D E-] \rep2
\[E- | E-]
\musicnote{Ripetere dopo ogni rit.}
\endverse

\beginverse
\[E-] La terra \[D]fertile e grassa
\[A-] non rende \[E-]più
\[E-] mentre tra \[D]quelle colline,
\[B] il sole va \[E-]giù
\[C] tra sprazzi di \[G]cielo annoiato,
\[D] sopra ai ca\[G]nali
\[E-] la nebbia con\[D]fonde
\[B] e crea giorni u\[E-]guali.
\smallskip\chordsoff
Si agitano gli alberi al vento
e muoion le foglie
delle stagioni ora il tempo
non marca le soglie.
Ma c'è un odore di terra,    odore~lontano
\chordson
\[C] che ci ri\[G]porta ad un mondo     più~u\[D]mano.
\endverse

\beginchorus
\[C]Ma quelle \[G]strade     che con\[D]ducono a\[G]{gli orti}
con\[C]servano ancora in\[G]tatti    altri \[D]volti:\chordsoff
quelli di gente     che non ha avuto niente
e che ancora lotta e     lotterà per sempre.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Dietro al mulino, i rifiuti
portati dal fiume
che taglia la grande pianura,
ridotta a bitume.
Mentre il tempo passato
non ha dato traccia
Il gelido vento che arriva,
ti sferza la faccia.
\smallskip
Il cuore della campagna
batte ormai stanco,
stanco di troppe parole
date in pasto al branco.
Ma c'è un odore di terra,    odore~lontano
che ci riporta ad un mondo     più~umano.
\endverse

\endsong
